[
    {
      "question": " أي من الحالات التالية تُعتبر حالة غازية؟",
      "ans_1": "أ) الماء",
      "ans_2": "ب) الثلج",
      "ans_3":"ج) الهواء",
      "ans_4": "د) الحديد",
      "right_answer": "ج) الهواء"
    },
    {
      "question": " ما هو التغيير الذي يحدث عند تحول الماء إلى ثلج؟",
      "ans_1": "أ) تغيير كيميائي",
      "ans_2": "ب) تغيير فيزيائي",
      "ans_3":"  ج) تغيير نووي",
      "ans_4": " د) لا شيء مما سبق",
      "right_answer": "ب) تغيير فيزيائي"
    },
    {
      "question": " أي مما يلي يُعتبر خاصية كيميائية؟",
      "ans_1": "أ) اللون",
      "ans_2": "ب) الذوبان",
      "ans_3":"ج) القابلية للاشتعال",
      "ans_4": " د) الكثافة",
      "right_answer": "ج) القابلية للاشتعال"
    },
    {
      "question": " ما الحالة التي يكون عليها المادة عندما تكون جزيئاتها متقاربة جدًا وتتحرك ببطء؟",
      "ans_1": "أ) الحالة الغازية",
      "ans_2": "ب) الحالة السائلة",
      "ans_3":"ج) الحالة الصلبة",
      "ans_4": "د) البلازما",
      "right_answer": "ج) الحالة الصلبة"
    },
    {
      "question": " الماء يتغير إلى ثلج عند درجة حرارة:",
      "ans_1": "أ) 0 درجة مئوية",
      "ans_2": "ب) 100 درجة مئوية",
      "ans_3":" ج) -1 درجة مئوية",
      "ans_4": " د) 25 درجة مئوية",
      "right_answer": "أ) 0 درجة مئوية"
    },
    {
      "question": "  الماء في حالته السائلة يتميز بـ:",
      "ans_1": " أ) شكل ثابت وحجم ثابت",
      "ans_2": "  ب) شكل متغير وحجم ثابت",
      "ans_3":" ج) شكل ثابت وحجم متغير",
      "ans_4": " د) شكل متغير وحجم متغير",
      "right_answer": "  ب) شكل متغير وحجم ثابت"
    },
    {
      "question": "ما الحالة التي تأخذ فيها المادة شكل وحجم الوعاء الذي توضع فيه؟",
      "ans_1": " أ) صلبة",
      "ans_2": "ب) سائلة",
      "ans_3":"ج) غازية",
      "ans_4": " د) بلازما",
      "right_answer": "ج) غازية"
    },

    {
      "question": " الانتقال من الحالة الصلبة إلى الحالة السائلة يُسمى:",
      "ans_1": "  أ) التجمد",
      "ans_2": "ب) الانصهار",
      "ans_3":" ج) التكثيف",
      "ans_4": " د) التبخر",
      "right_answer": "ب) الانصهار"
    },
    {
      "question": " عندما يتبخر الماء، يتحول إلى:",
      "ans_1": " أ) سائل",
      "ans_2": "ب) صلب",
      "ans_3":" ج) غاز",
      "ans_4": "د) بلازما",
      "right_answer": " ج) غاز"
    },
    {
      "question": " الخاصية التي تحدد قدرة المادة على الطفو هي:",
      "ans_1": "  أ) الكتلة",
      "ans_2": " ب) الحجم",
      "ans_3":"ج) الكثافة",
      "ans_4": "  د) الطول",
      "right_answer": "ج) الكثافة"
    }
]